`dm-tool` - это инструмент для взаимодействия с экранным менеджером LightDM.

# СИНТАКСИС

	dm-tool [ПАРАМЕТРЫ] КОМАНДА [АРГУМЕНТЫ]
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-h, --help` - Показать справку
- `--version` - Показать версию
- `--session-bus` - Попытка подключиться к экранному менеджеру с помощью шины сеансов. Это полезно, если вы запускаете экранный менеджер в тестовом режиме. Если эта опция отсутствует, `dm-tool` будет подключаться по системной шине

# КОМАНДЫ

- `switch-to-greeter` - Переключение на экран приветствия, подходящий для входа в новую сессию.
- `switch-to-user USERNAME [SESSION]` - Переключение на сеанс пользователя. Если этот пользователь уже вошел в систему, экранный менеджер переключится на эту сессию, в противном случае будет запущена новая сессия. Если требуется аутентификация, то будет запущен приветственный экран для ее получения. Если указан параметр session, то будет использоваться этот тип сессии, в противном случае используется тип по умолчанию для данного пользователя.
- `switch-to-guest [SESSION]` - Переключение на гостевую сессию. Если гостевой сеанс уже активен, экранный менеджер переключится на этот сеанс, в противном случае будет запущен гостевой сеанс. Если указан параметр session, то будет использоваться этот тип сессии, в противном случае используется тип по умолчанию для гостевого пользователя.
- `lock` - Заблокировать текущее сеанс. При этом произойдет переключение на приветствие с подсказкой, что экран заблокирован. Вы можете вернуться в эту сессию, авторизовавшись в окне приветствия.
- `list-seats` - Список активных сеансов и запущенных сессий.
- `add-nested-seat` - Запуск X-сервера внутри сессии и подключение его к экранному менеджеру.
- `add-local-x-seat DISPLAY_NUMBER` - Подключение существующего X-сервера к экранному менеджеру.
- `add-seat TYPE [NAME=VALUE...]` - Добавление динамического сеанса.
